
%Leere Seite.
%\clearpage


\section{Hackermauer}
\label{Hackermauer}


% Gebietsübersicht
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.4]{include/C_Pfennigsteingebiet_Uebersichtskarte/Pfennigsteingebiet-Uebersichtskarte.png}
\end{center}

\vspace{30mm}
\textbf{Foto} Tobias Kloimböck - Hackermauer "First Class" 8b+ (c) Markus Andregowitsch

\clearpage


% FOTO
\includepdf[pages=1, scale=0.4, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/05_Hackermauer/Tobias_Kloimboeck_-_Hackermauer_-_First_Clas_8b+_by_Markus-Andregowitsch.jpg}
\clearpage



%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C5_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C5.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Mächtige, weithin sichtbare NW-Wand mit den schwierigsten Routen des gesamten Gebietes und einigen offenen Projekten.

%\vspace{-30pt}
%\section{Hackermauer}

\routesStats{0}{3}{11}{14}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Frühjahr, Sommer, Herbst. Die Hauptwand (Marathon Man) ist im Sommer bis ca. 15:00 Uhr im Schatten, der rechte Wandteil bis ca. 11:00 Uhr. Im Winter, wegen der oftmals steifen Brise am Wandfuß, zu kalt.

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Durchgehend überhängende Wand mit fantastischem Fels. In der NW-Wand dominiert sehr athletische Lochkletterei, im rechten Wandteil ist Leistenpower gefragt.

\textbf{Ambiente}
Unter der NW-Wand ganz passables Einstiegsgelände, nach rechts wird's deutlich ungemütlicher. Eine Wand für die "harten" Mädels und Jungs.

\textbf{Kinder}
Schöner Waldspielplatz beim Wandfuß, daneben etwas steil. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Platzsparend parken und unbedingt genügend Platz für die Zufahrt zum Hackerbauern lassen.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Losenstein ca 2,3 km, ca. 5 Minuten Fahrzeit.\\
Vom Tunnel in Losenstein Richtung Großraming bis zum Friedhof am Ortsausgang. Vorm Friedhof links abzweigen und bei der gleich folgenden Gabelung nach rechts. In 2 km erreicht man den Parkplatz (auf der linken Seite) bei der Einmündung der Zufahrtstraße zum Hackerbauer.

\textbf{Zustieg}
Links am Hackerbauer vorbei (ausgeschildert) und über den Wiesenweg aufwärts in Richtung eines kleinen Ferienhauses. Rechts weiter auf markiertem Weg ansteigend, unterhalb einer kleinen Höhle vorbei, bis gleich danach vor einer kleinen Felswand ein unscheinbarer Steig links in den Wald abzweigt. Diesen empor bis zur oberhalb befindlichen Wand. Gehzeit etwa 10 Minuten.

\clearpage


\textbf{Sektoren}\\
Marathon Man\\
First Class\\

\includegraphics[width=\textwidth]{include/05_Hackermauer/Anfahrtsplan.png}

\geoqr{hackermauer-qr-p.png}{47.91999, 14.45692}{hackermauer-qr-w.png}{47.91722,14.45322}

\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\centerline{Sektor Marathon Man}
\includegraphics[page=1, width=\textwidth-20mm]{include/05_Hackermauer/topo-hackermauer-marathon_man.jpg}
\clearpage
\centerline{Sektor Marathon Man}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/05_Hackermauer/Routen_MarathonMan.png}
\clearpage

\centerline{Sektor First Class}
\includegraphics[page=1, width=\textwidth-10mm]{include/05_Hackermauer/topo-hackermauer-first_class.jpg}
\clearpage
\centerline{Sektor First Class}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/05_Hackermauer/Routen_FirstClass.png}

\vspace{90mm}
\textbf{Foto} Reinhard Schirl - Hackermauer "Marothon Man" 8a (c) Markus Andregowitsch

\clearpage



% FOTO Doppelseite
\includepdf[pages=1, scale=0.41, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/05_Hackermauer/Reinhard_Schirl_-_Hackermauer_-_Marothon_Man_8a_by_Markus-Andregowitsch_li.jpg}
\clearpage
\includepdf[pages=1, scale=0.41, offset=0 0, clip=0 0 0 0, trim=0 0 0 0, noautoscale]{include/05_Hackermauer/Reinhard_Schirl_-_Hackermauer_-_Marothon_Man_8a_by_Markus-Andregowitsch_re.jpg}
\clearpage
